<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ux on Ronan Levesque - Front-end &amp; Webdesign</title>
    <link>http://ronanlevesque.fr/tags/ux/</link>
    <description>Recent content in Ux on Ronan Levesque - Front-end &amp; Webdesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://ronanlevesque.fr/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Abandonner le support d&#39;IE8</title>
      <link>http://ronanlevesque.fr/articles/abandonner-le-support-d-ie8/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ronanlevesque.fr/articles/abandonner-le-support-d-ie8/</guid>
      <description>La décision de Microsoft de ne plus assurer le support d&amp;rsquo;XP a eu pour conséquence de sonner le glas définitif d&amp;rsquo;Internet Explorer 8. En effet, sans mises à jour, il deviendra de plus en plus exposé à d&amp;rsquo;éventuels virus ou failles, ce qui forcera ses utilisateurs à migrer vers d&amp;rsquo;autres navigateurs. Pour nous, webdesigners et développeurs, c&amp;rsquo;est un vrai soulagement et surtout un gros pas en avant&amp;hellip;
En intro&amp;nbsp;: quelques statistiques Concrètement, si on décide d&amp;rsquo;arrêter tout support pour IE8, on se prive en moyenne de 3% de nos visiteurs (données France).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Like, Plus, Share...</title>
      <link>http://ronanlevesque.fr/articles/like-plus-share/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ronanlevesque.fr/articles/like-plus-share/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai récemment lu un article intitulé &amp;ldquo;Sweep the Sleaze&amp;rdquo; (balayer les ordures), écrit par Oliver Reichenstein de chez iA. Dans cet article, Oliver tire à boulets rouges sur les boutons de partage qui ont envahi nos pages depuis quelques temps. Et je dois dire que je partage en effet la plupart de ses réticences.
 Un aperçu désormais incontournable...  Il est aujourd&amp;rsquo;hui rare de voir un site qui n&amp;rsquo;est pas affublé de la ribambelles de boutons de partage en tout genre&amp;nbsp;: Twitter, Facebook, Google+, Pinterest, voire des réseaux moins connus&amp;hellip; ceux-ci paraissent être rentrés dans nos moeurs, mais sont-ils réellement indispensables&amp;nbsp;?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android &amp; Ergonomie</title>
      <link>http://ronanlevesque.fr/articles/android-ergonomie/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ronanlevesque.fr/articles/android-ergonomie/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai changé depuis quelques mois mon vieil iPhone 3GS pour un Motorola Razr HD tournant avec Android. Je ne suis pas pleinement satisfait de ce changement pour pas mal de petits détails. Celui dont je vais parler aujourd&amp;rsquo;hui est assez pénible à mes yeux&amp;nbsp;: il concerne l&amp;rsquo;utilisation du clavier tactile du téléphone.
Avant de rentrer plus en profondeur dans le sujet je tiens à préciser que ce problème est propre à mon Motorola et à la façon dont il a été conçu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le scrolling, ce mal absolu.</title>
      <link>http://ronanlevesque.fr/articles/le-scrolling-ce-mal-absolu/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ronanlevesque.fr/articles/le-scrolling-ce-mal-absolu/</guid>
      <description>Voilà une croyance qui semble ancrée dure comme fer dans l&amp;rsquo;esprit de beaucoup de gens avec qui j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;occasion de discuter récemment, que ce soit dans le cadre de mon travail ou autre&amp;nbsp;: le scrolling, c&amp;rsquo;est le mal ! D&amp;rsquo;après ce que j&amp;rsquo;ai pu entendre, il faudrait donc éviter à tout prix les ascenseurs verticaux, ils compliquent la tâche du lecteur et risqueraient de le faire quitter votre site plus tôt qu&amp;rsquo;escompté.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>